\Th (Чёрч-Россер) 

Если $M \twoheadrightarrow_{\beta} N$ и $M \twoheadrightarrow_{\beta} L$, то существует $L$, т.ч. $N \twoheadrightarrow_{\beta} L$ и $K \twoheadrightarrow_{\beta} L$.

Иначе говоря, $\beta$-редукция обладает свойством ромба.

\begin{proof}
	Без доказательства.
\end{proof}

\Th (о существовании общего редукта)

Если $M =_{\beta} N$, то существует $L$, т.ч. $M \twoheadrightarrow_{\beta} L$ и $N \twoheadrightarrow_{\beta} L$.

\begin{proof}
	Разбор двух случаев.
	
	Если $M \twoheadrightarrow_{\beta} N$, то $L := N$.
	
	Если $M =_{\beta} K$ и $K =_{\beta} N$, то по IH найдутся $L_1$ и $L_2$, т.ч. $M \twoheadrightarrow_{\beta} L_1$ и $K \twoheadrightarrow_{\beta} L_1$, а также $K \twoheadrightarrow_{\beta} L_2$ и $N \twoheadrightarrow_{\beta} L_2$.
	
	Тогда по теореме Чёрча-Россера для $K, \, L_1, \, L_2$ найдётся $L$, т.ч. $L_1 \twoheadrightarrow_{\beta} L$ и $L_2 \twoheadrightarrow_{\beta} L$.
\end{proof}

\Cons Если $M$ имеет $N$ в качестве $\beta$-NF, то $M \twoheadrightarrow_{\beta} N$.

\begin{proof}
	$M =_{\beta} N \implies$ они имеют общий редукт. Но $N$~--- нередуцируем.
\end{proof}

В частности, теперь можем показать, что $\Omega$ не имеет $\beta$-NF.

\Cons $\lambda$-терм имеет не более одной $\beta$-NF.

\begin{proof}
	Из полученного по теореме Чёрча-Россера свойства ромба и нередуцируемости термов в $\beta$-NF.
\end{proof}

